---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué significa Inshallah?
date: 2024-11-05
description: Inshallah significa hacer que cualquier acto futuro que un musulmán quiera
  realizar dependa de la voluntad de Allah.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 597714
---

La expresión "In Shaa' Allah" (si Allah quiere) significa supeditar cualquier acto futuro que un musulmán quiera hacer a la voluntad de Allah.

Decir "In Shaa' Allah" es parte de la etiqueta del Islam. Al musulmán se le instruye a decir "In Shaa' Allah" cada vez que expresa su deseo de llevar a cabo una acción futura.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Cuando la persona lo dice en relación a sus acciones futuras, estas acciones pueden o no tener lugar; sin embargo, es más esperable que tengan lugar si dice "in Shaa' Allah".

La historia del Profeta Sulaymaan (Salomón) indica este significado.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Esto es una prueba de que cuando alguien dice "In Shaa' Allah", es más probable que su deseo y necesidad se cumplan; sin embargo, esto no es necesariamente así todo el tiempo. Si Allah quiere, se cumplirá. Cabe señalar que la privación puede ser una bendición disfrazada.

{{ $page->verse('..2:216') }}
